4pm 外交勢力 歐洲議會討論香港

首先大家要知道呢份係無約束力議案 (non-binding)，意思係就算通過左都冇法律效力，但一旦通過，我相信會有下面兩個效果 (有錯歡迎指正）

1. 根據慣例同下面第17項指出，呢個動議一旦通過將會出現係VP/HR枱頭 (VP/HR = 歐盟其中一個重要職位，類似歐盟外長)

2. 可以接觸下有份支持呢份議案嘅歐洲議會議員 (MEPs)，探討下一步嘅方向（尤其係歐盟公民）

3. 有時候有啲國家會對於呢類動議作出回應，例如土耳其

大家可以係呢度睇到成份動議

下面有翻譯，譯得好倉猝亦無跟齊外交用語，有錯請大家多多包涵

呢個動議會係今日全體會議時進行。
時間係18號當地時間(Strasbourg) 早上十點開始，議程第一項就係香港。之後講埋美國-墨西哥邊境問題同俄羅斯之後，十一點到一點會投票表決

*要注意，EP投票節奏好快，大家如果睇嘅話要留意下*

香港時間：4pm開始
Live:

以下係動議內容：
JOINT MOTION FOR A RESOLUTION
*根據下面兩條規例，佢地五個動議要合埋一齊變joint motion*
pursuant to Rules 144(5) and 132(4) of the Rules of Procedure

所以呢個聯合動議取替左下面呢五個
B9‑0013/2019 (Verts/ALE)
B9‑0015/2019 (ECR)
B9‑0017/2019 (S&D)
B9‑0021/2019 (PPE)
B9‑0023/2019 (Renew)

題目：
On the situation in Hong Kong
(2019/2732(RSP))

下面省略提出決議案嘅MEPs 名

三個修訂有待表決
AMENDMENTS
001-003

European Parliament resolution on the situation in Hong Kong
(2019/2732(RSP))

The European Parliament,

決議案一開始係一堆background info, 所謂嘅 “having regard to” 包括EEAS 出嘅兩份聲明、基本法、中英聯合聲明，聯合國禁止酷刑公約等

兩份EEAS聲明分別係
考慮到6月12號EEAS對於逃犯修訂條例示威出嘅聲明

考慮到7月1號EEAS對於香港最近情況出嘅聲明

推！

完全無人推？

A. 鑒於促進同尊重人權，民主，同法治係歐盟與中國關係嘅核心，亦符合歐盟係國際事務一直堅持呢啲價值嘅承諾，及中國亦表示會在其發展及國際合作上肯跟隨呢啲價值

B. 鑒於香港政府提出逃犯修訂條例

C. 鑒於林鄭係 7月9日宣佈這條受到廣泛反對的條例已經「壽終正寢」- “dead”; 鑒於林鄭冇宣佈撤回條例草案

D. 鑒於草案有可能令到有人因政治原因被移交到中國，並面對有人權缺憾的司法制度；鑒於在這個條例修訂之下，香港法庭沒有一個清晰及明確的司法權及法律責任，去審視各項由中國或其他地方的法庭所處理的案件的人權關注

E. 鑒於中國大陸嘅司法系統不獨立於政府及共產黨，而且有非法的禁錮，酷刑，及其他虐待，嚴重違反公平審訊權，「被消失 」及其他沒有經審訊的與外界隔絕的禁錮嘅記錄

F. 鑒於有大量香港市民，由爭取民主的抗爭者到生意佬，都恐懼被送往中國受審

G. 鑒於有前所未有咁多香港人上街，和平地使用其基本集會和抗議的權利；鑒於在 6.12，有成千上萬的示威者喺立法會同附近道路集會，要求政府撤回修訂逃犯條例

H. 鑒於有多過70個人權 NGO, 包括國際特赦組織，香港人權監察，大律師公會， 及香港律師公會，都集體寫信予林鄭，基於條例對人權的威脅，要求政府撤回修訂逃犯條例

I. 鑒於香港警察基於少量示威者嘅暴力行為，而對廣泛和平示威人士使用不必要及過度嘅武力，包括催淚彈、橡膠子彈、布袋（彈），同胡椒噴霧，定性事件為暴動，進行多次拘補；鑒於幾人被控暴動，經定罪最高可判監十年。

J. 鑒於喺過往幾年都見到香港人多次示威，支持民主同全面落實基本法所賦予嘅權利，包括2014年兩傘運動，以及有大型示威支持新聞自由，關注香港人於中國被捕等

K. 鑒於2015 年尾，4名香港居民失蹤，包括桂民海，及一名與巨流傳媒出版社及書店有關的非香港居民；鑒於幾個月後，有消息指幾人被關押於中國大陸的秘密地點；鑒於其中一名書商，回港後，因恐懼被引渡而移居台灣

L. 鑒於基本法訂明條文保障人權及個人自由；鑒於基本法27條保障言論自由，新聞及出版自由，結社、集會、遊行、示威的自由；鑒於基本法45及 48條訂明香港行政長官及立法會全部議員，應最終達至由普選產生嘅目標

M. 鑒於歐盟支持一國兩制方針，及香港高度自治

推到制裁

721香港人加油！

跟進

推

721 對準政權 五大訴求

但係香港又唔係歐盟成員，咁佢哋可以做d乜？

打到中共

因此：
1. Calls on the HKSAR Government to withdraw the Fugitive Offenders and Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Legislation (Amendment) Bill 2019;
呼籲香港特別行政區政府正式撤回逃犯修訂條例

2. Calls on the HKSAR Government to immediately release and drop all charges against peaceful protesters and all those detained for the peaceful exercise of their freedom of expression during or in the lead-up to protests;
呼籲香港政府立即釋放和平示威者，同埋撤銷所有對和平示威者，及因為在抗議前或抗議其間和平行使緊言論自由而被扣留嘅人嘅控罪

3. Calls for an independent, impartial, effective and prompt investigation into the use of force by Hong Kong police against protesters;
呼籲（政府）儘快就警方對於示威者使用武力嘅情況進行獨立、公正而有效力嘅調查

4. Stresses that the EU shares many of the concerns raised by citizens of Hong Kong regarding the proposed extradition reforms and has conveyed them to the HKSAR Government; underlines that the bill has far-reaching consequences for Hong Kong and its people, for the EU and for foreign citizens, as well as for business confidence in Hong Kong;
強調歐盟同好多香港市民一樣好關注呢個逃犯條例嘅修訂，亦強調呢一個條例修訂對香港同香港人、歐盟及其居於國外既公民，同埋商界對香港既信心有深遠嘅影響

5. Urges Hong Kong to ensure that its legislation remains fully in line with its international human rights obligations, including provisions of the International Covenant on Civil and Political Rights (ICCPR) and of the UN Convention against Torture and Other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment;
敦促香港確保佢既法例遵與國際人權法所釐定既義務為一致，包括公民及政治權利國際盟約（ICCPR）以及聯合國禁止酷刑公約（UN Convention against Torture and Other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment）既規定

6. Recognises that the people of Hong Kong have taken to the streets in extraordinary numbers in recent weeks, with estimates of more than a million people on 9 June and up to two million the following week, in mainly peaceful mass demonstrations triggered by high levels of concern regarding the proposed laws on extradition;
承認香港係最近幾個禮拜有令人驚訝數目既市民因為逃犯條例而上街和平示威，包括6月9號近100萬人同一星期後200萬人既遊行

7. Underlines that the rights of Hong Kong citizens have generally been upheld in Hong Kong, but expresses great concern at the steady deterioration of civil rights, political rights and press freedom; is deeply concerned by the unprecedented pressure on journalists and their increasing self-censorship with regard, in particular, to coverage of sensitive issues on mainland China or those concerning the HKSAR Government;
強調香港市民既權利大致上受到保障，但對於持續惡化既公民權利表示關注；深切關注記者承受緊前所未有既壓力，以及佢地係報導涉及大陸同香港政府既敏感話題加劇左自我審查

8. Stresses that the Basic Law guarantees freedom of speech, of the press and publication, and of association, assembly, procession and demonstration; calls on the authorities in Hong Kong and China to ensure the protection of human rights and the freedoms enshrined in the Basic Law for all citizens;
強調基本法保障言論自由、出版及新聞自由、集會、結社同遊行既自由；呼籲香港同中國政府確保所有市民既人權以及基本法列明既各種自由得到保障

9. Strongly condemns the constant and increasing interference by China in Hong Kong’s internal affairs, as well the recent assertion by China that the Sino-British Joint Declaration of 1984 is a historic document, and hence is no longer valid; stresses that the Chinese Government is bound by the Joint Declaration to uphold Hong Kong’s high degree of autonomy and its rights and freedoms;
強烈譴責中國持續且增強對香港內政既干預，以及中國最近關於中英聯合聲明為「歷史文件」，因此「不再具有任何現實意義」既主張；強調中國政府受聯合聲明所限，必須維持香港既高度自治、權利及自由。

10. Notes with deep concern in this context that opposition candidates, including Anges Chow and former lawmaker Lau Siu-Lai, were not allowed to run in the Legislative Council by-election owing to their political affiliation or views;
歐盟深切關注到有反對派嘅候選人係呢一個大環境下唔俾去參與立法會選舉；注意到並深切關注反對派候選人如周庭同前議員劉小麗因其政治立場及觀點，而被禁止參加立法會補選。

721 721

制裁香港？禁止出口裝備俾警察之類掛

11. Calls for the EU, its Member States and the international community to work towards the imposition of appropriate export control mechanisms to deny China, and in particular Hong Kong, access to technologies used to violate basic rights;
呼籲歐盟、其成員國及國際社會去實施適當既出口管制機制去禁止中國，特別係香港，去得到會侵犯基本權利嘅科技。

12. Urges systematic reform to implement direct elections for the position of Chief Executive and to the Legislative Council, as enshrined in the Basic Law, and calls for agreement on an electoral system that is overall democratic, fair, open and transparent and that it grants the people of the HKSAR the right to elect candidates and to stand for election in the selection process for all leadership positions;
敦促香港實行系統性嘅改革，根據基本法，實施行政長官同立法會嘅直接選舉；呼籲各界同意設立一個民主、公平、開放以及透明嘅選舉制度，而該制度該賦予香港市民係所有領導職位投票同參選嘅權利。

13. Repeats its call for the immediate release of book publisher Gui Minhai, a Swedish national;
重申歐盟關於立即釋放瑞典國民桂民海嘅呼籲

14. Underlines the EU’s commitment to strengthening democracy, including the rule of law, the independence of the judiciary, fundamental freedoms and rights, transparency, and freedom of information and expression in Hong Kong;
強調歐盟對於增強民主既承擔，包括香港嘅法治、司法獨立、基本自由及權利、透明度，同資訊流通及言論自由。

15. Recalls the importance of the EU continuing to raise the issue of human rights violations in China at every political and human rights dialogue with the Chinese authorities, in line with the EU’s commitment to project a strong, clear and unified voice in its approach to the country; further recalls that in its ongoing reform process and increasing global engagement, China has opted into the international human rights framework by signing up to a wide range of international human rights treaties; calls for the EU, therefore, to pursue dialogue with China in order to ensure that it lives up to these commitments;
重申歐盟係每一個政治同人權對話中持續對中國政府提起該國侵犯人權既事件及其重要性；依樣嘢符合歐盟一貫對於中國既政策。係中國深化其改革過程並增加參與國際事務嘅時候，透過簽署左一系列嘅國際人權條約，佢被納入左國際人權條約嘅框架裡面。因此，在此呼籲歐盟去繼續與中國進行對話，以確保佢有遵守依啲承諾。

16. Calls on the VP/HR, the EEAS and the Member States to raise all these concerns and to ensure a dialogue with the governments of the HKSAR and of China;
呼籲歐盟外交安全政策高級代表，幫忙對外事務部以及係歐盟成員國共同以上嘅問題表達關注，同時亦呼籲同中國政府同埋香港政府保持對話

17. Instructs its President to forward this resolution to the Council, the Commission, the Vice-President of the Commission / High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy, the Government and Parliament of the People’s Republic of China, and the Chief Executive and the Assembly of the Hong Kong Special Administrative Region.
指示歐洲議會主席將呢份決議案forward俾歐盟理事會，歐盟委員會，VP/HR (歐盟外交安全政策高級代表），中國政府，中國人大，香港行政長官同立法會

一路跟POST. 推

我會係呢個post到一直幫大家live update下
其他巴打歡迎幫手

巴打定絲打... 我喺隔離POST 有問以下0既問題 :
歐洲議會咁樣討論其他國/地區事務嘅情況常唔常見？
同埋佢地今次討論嘅目的又係乜野？ (除0左好簡單拎光環之外 ... 老實講我又覺得拎唔拎對佢地0黎講唔係好有影響)

要盡力爭取國際支持

牠們 "關門打狗", 絕不手軟
唯一可以制衡的, 便是 "外國勢力"

常見呀，你睇下今日議程就知

短期影響唔大，但至少歐洲政客知道香港發生緊咩事，亦用緊佢地能力所及嘅權力去「干預」香港事務。呢份議案將我地嘅示威同人權，自由同民主劃上等號，令林鄭更加騎虎難下

721主線任務
我冇野講
1. 除消暴動定義
2.不再追究義士
3. 成立獨立調查
4. 真雙普選

pish

歐洲議會將辯論香港決議案 促停售「人群管制裝備」
2019-07-17 HKT 23:14

歐洲議會將於當地星期四早上，辯論香港的決議案，將就香港近期就反修例爭議引發的衝突表達意見。

根據歐洲議會的網上公告，列出的決議案議題，包括促請停止向香港出售「人群管制裝備」，是97以來首次，針對香港提出的制裁。另外，亦會強調歐洲議會充分尊重香港特別行政區基本法、一國兩制原則，強調中國政府仍然受《中英聯合聲明》的約束，強烈譴責中方對香港內政不斷加劇干涉。

推
咁如果佢地傾得成，都係類似一個guideline去俾第二啲國家做野？

全球圍毆邪惡中共!!!!!!!!

Pish

黎啦黎啦

如果過到會跟第十七項去做。
係俾歐盟體系內嘅機構，歐盟成員國同EEAS 睇，雖然non binding 但唔係完全無用呀

雖然冇束約力，
但共識到你香港政府咁仆街
投資要小心啊，考慮下撤資啦

7。21 見

推 721見

多謝絲打翻譯

721

Lm

六大黨團有五個都endorse個motion，唔錯唔錯

食多幾次椒 佢地就冇貨賣

支持歐盟

推 自修英語時間到

(;´༎ຶД༎ຶ`)

大家可能唔係太了解EP全體會議會點開，係到講下十點到十一點大概會發生啲咩

一開始European Commission會講野，15分鐘

之後每個議案派一個負責草擬嘅MEP講野，一分鐘

"catch the eye" 六分鐘，3個MEPs，每人二分鐘

最後8個黨分別發言 ，共21分鐘

721！

至少擺左香港上國際大台

林奠仲以為自己巧叻叻咁用外國phrase "The bill is dead" 就可以過到外國既骨 點知人地無佢咁屎片聽得明佢冇withdraw到
Any肥而家呢壇野上左歐盟度傾 過到之後又係比多D彈藥其他國家同中國玩 特別係而家華為單野
係外交層面比到壓力中共之餘美國個邊個香港人權民主法又易D過
另外仲有就係之前大家都覺得D公會協會成日淨係出黎出信遣責完又唔做野 就係拎返黎係呢D地方用

[721]彩彈戰術風格，實測報告

【遊戲更新：終極裝備攻略】我在香城Online 2.0 等你～～

[長期置頂][精簡篇]裝備及防火須知

【 速報】《中英聯合聲明》眾籌備戰情況

［最終設計]黑警有旗手 我哋都有旗手 麻煩各位可以自製

[721 廣傳] 兄弟爬山 對抗暴徒 物資採購攻略 - Decathlon

7.21要人！

Thank 解答

到時4點齊齊睇直播，自學英文時間到。

一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」

希望有效

自己香港自己救啦
老實講外交勢力真係好細力
不過兄弟爬山 有好過無既
7月21都係要出黎

集氣

唔好賣車俾班狗 等佢地全部用比亞迪

push

Push

好可悲, 香港嘅事外國議會都知巿民到底想點
但香港政府偏偏就扮唔知扮聽唔到

Just do it

有好過無
最多攪炒

721金鐘見

通過嘅機會高唔高？

歐盟好撚癲
五大訴求有哂仲要講哂中國點對付香港

PUSH

721 金鐘見

要vote 3 個amendments to joint motion 先

正經post冇人理？

21號見

推!!!點都會有d影響力!!

一定睇

所以話大家唔好放棄反送中呢個訴求，你要俾啲時間耐性等外國動員人力物力支持

721 港島見 ! !
「全部同我將push改做721港島見」! ! !
唔準再推再Push

[分析] 如何實現五大訴求

歐盟可以施壓加嘛，加埋美國佬兩邊一齊制裁

We Connect

721見

辛苦晒

拰

EP plenary 有啲難follow，同埋未必會講英文 (雖然有simultaneous interprétation)
我會盡量live update 大家

快點制裁香港

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港！沒有暴民，只有暴政！

兄弟爬山 各自努力
不割蓆 不篤灰 不分化 不捉鬼

五大訴求
一、正式撤回修例
二、取消暴動定性
三、撤銷所有抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會
五、立即實行真正雙普選

721! HONGKONGERS! ASSEMBLE!

公司扮工睇文字直播

push!!!!

推佢老母

會唔會有直播link?

多謝外國勢力入侵

721見！
推

文字直播please

高質

岩岩出左list of speakers 啦
13 個MEPs 會講野，包括catch the eyes
10:00:00 -10:19:30
會有19分半鐘講香港問題，之後會去下一個topic (US-Mexico Border)

有啲唔明 想問吓
佢話釋放和平示威者
但和平示威者係點定義?
所有比人拉嘅義士都係?
如果唔係 比狗屈襲警或者其他會唔會保障唔到

推 721港島見

最後一個speaker 將會係代表VPC/HR 嘅 Commissioner - Humanitarian Aid and Crisis Management (European Commission 其中一個member)

係,甚至更進一步,釋放14年打後所有政治犯

就到

要上返熱門頭幾

會唔會有直播LINK??

係咪就開始

推 721

歐美製品包括食物/狗官們最愛既酒/仲撐緊狗政府既奸商們擁有最多既車全部加xxxx%稅

事後有無得睇返?
返緊工... 本來想哩入MEETING ROOM 睇但啲房俾人霸曬...

求文字直播

live有得睇喇
就開波

有LIVE啦

721!

開波
聽住聲慢慢J先

721 see

睇緊

start now

開始講我地啦

有冇文字覆述

開左波啦

Live

Give the floor to authors
1. Reinhard BÜTIKOFER (Green/EFA)
Human rights, rule of law and democracy
express our solidarity, this is what we do with the people of Hong Kong in this resolution

英文差
唔多聽得明

Load唔到

英文唔好 求文字

F5 之後等一下

屌 ielts考試咁
口音難聽到爆

求文字轉播 plzzzzzz

岩岩條友講左要香港政府停止告所有示威者，雖然冇咩用但都開心的

歐洲佬係咁

2. Anna FOTYGA - ECR Group
the protest will continue unless the requests are answered

3. Tonino PICULA - S&D
"should drop all charges against peaceful protestors"
"formally withdraw the bill"

樓主有冇文字版

我睇緊
啲議員大概都係講 逃犯條例違反一國兩制 言論自由 人權受限制

暫時所有人都支持香港人

依家有個人要求追究黑警

其實都係得個噏字

this bill must be withdrawn and the detained should be released self censorship is occurring

個翻譯應該譯少好多野
明明聽到一輪咀,但英文得幾句野講

個個都講差唔多嘢大概係

支持香港人抗爭(人權)!
政府要撤回送中!
抗爭者無罪和放釋!
言論自由!

新聞po睇日期先覆，有人推舊po、出引戰po、傳聞po唔好覆，前面已經有人講咗「唔好覆」就唔好跟住留「唔好覆」否則你等同推po，一毛點摟屌你一覆就中計。俾正負評前睇埋最後一頁，唔好俾第一頁帶風向。721去遊行！

independent inquiry
call for fair and equal election
respect dignity and right of every individual

5. Krzysztof HETMAN - EPP
the bill to manipulate the citizens
"protestors must be released and bill must be withdrawn"

6. Antony HOOK - Renew
"up to 2M of people have protested on the street against the extradition bill, pushed forward by an administration that is not elected "
"we support hk protestors and to formally withdraw the bill"
"call for free and fair election"
"people of europe stands with you"

1. 立即徹回
2.釋放所有被告示威者
3. 唔告示威者
4. EU對外政策係以人權價值觀為首
5.有人屌左中國冇公平審訊，冇法治.
6.支持所有香港人
7.支持自由選舉，建設公平公正世界.

警察用非必要暴力對付市民
政府同大陸要尊重市民

真普選

我無野講

推呀, 點會上唔到熱門ga!!!!

暫時一面倒支持示威者

暫時全部都支持我地!

LOAD唔到, 係咪太多連登仔

頭先講野既都係authors，therefore佢地講既野都係reiteration of the resolution

我都係...

講完有冇下文先

if protesters prevail, it will be a win for HK
EU must state a clear stance and support for HK
a summit to have to stress the importance of human right

一面倒幫手

：必須表態

英國2個代表都強硬過其他EU Member

如果今次失敗，但代表一國兩制提早結束

Seán KELLY 開始係其他唔係author既人講野，通常代表一個黨既opinion
Neena GILL - S&D
"If the protestors prevail, big win for freedom for HK"
"EU has to support the freedom in HK"

極大力

up

Failed to load

口講係支持
但會有乜實際行動

樓主

Push
等做文宣

拍手大力屌中國

Chinese company is buying up our infrastructure

唔好以為佢地講差唔多，好似冇乜用咁，依家基本上係大家攞個共識，以上發言eu國家都認為呢條法已經違法左人權，同埋一國兩制已經有問題，岩岩先講先特首出條法出黎，而特首唔係民選出黎，依家既抗爭係令香港有民主既重要一步，勸eu要堅定一齊夾中國去做野

好多外語，唔識聽

法國佬好波

身為中英聲明既監察國，呢個本身就係佢地責任

two book shop owners
afraid that law will be abused to suppress democracy in HK

個男翻譯

香港唔係歐盟成員，但係歐盟可以要求所有歐盟成員唔同你香港做生意（封殺香港）

覆錯

估唔到一面倒

推上去

其實唔止個目標係香港而係中國

快快手打個SUMMARY啫唔使咁激動

想問，Eu全體支持？冇反對既聲音？

一面倒支持香港

暫時發言係 未有討論

其實呢個resolution 係五個黨既joint motion- should sail through

Catch the eye - PPE
"congrats as the chair of EP"
"support the resolution"
"we want to do all that we can to delete the bill from the table"

Catch the eye
"we want human rights to be respected but we have to be a good example before we teach other people"

Catch the eye
"the bill represents an insult to "one country, two systems""
"if China is putting pressure on HK gov, it is not acting on its own interests"
"China'e economy is built upon business in HK"
"China's prosperity is built on HK"

好似真係冇反對 估唔到

1.有人提出要注意中國對歐盟的影響
2.有人提銅鑼灣書店
3.暫時無人唔讚成
4. 有人指出中國非常依賴香港
5. Debate已完

"one country, two system" is to protect human right and autonomy of people of HK
but also helpful to China
because of the bill, some jobs fleeing the city to other asia
should put pressure HK gov to withdraw

唔小心負皮咗

Self censorship 紅媒顯眼

係咪會有表決 ?

EU fully supports "one country two systems"!

會有 開完會即有

" respect the fundamental rights in Hong Kong"

一聽到大家都幾一面倒好震撼我比較係想補充絲打你講既野only冇惡意

VPC/HR 屌緊中國唔係真一國兩制

快d禁止黑警入境

反對一切暴力

聽緊

massive demonstration showed the determination of HKer
eu full support the implementatino of one cont two sys
deeply shocked by 1/7 legco incident
sensitive issue, far reaching consequences

Close the debate - floor to European Commission
Christos STYLIANIDES - for VPC/HR
"EU is closely following the situation of HK"
"Recall EU full support to "one country, two systems" and its implementation" - "high degree of autonomy, respect fundamental rights and freedom" - "key to business"
"Important for offshore business, shipment and port" --> the one country two systems is imp for HK to play its strategic economic growth

"We reject all kinds of violence"
"We are deeply shocked by the event on 1st July at LegCo"
"this is a very sensitive issue with far-reaching consequences for HK and EU, business etc"
"We witnessed and concern the relationship in the society, esp the young society, with the gov is getting more fragile"

歐盟唔係UN，全部都係民主國家

feel到有國家係想擺埋中國其他問題上黎

我冇嘢講

7.21 金鐘見

Conclusion:
Vote on the resolution today based on the amendments and motions put forward

Trump trump幅牆冇了

終於做實事
推爆佢

已轉講左其他野。

'received 6 motions to wrap up this debate'
唔肯定有無聽錯

其實聽到佢地都企喺我地呢邊好開心

法國有位代表講到
中國大量投歐洲業務，並涉及科AI 領域

樓主有冇一個中文版既總結

中國口交部出黎譴責歐盟未

比人侵略咗咁耐

因為EP呢啲resolution通常圍內已經傾好哂lobby好哂，呢20分鐘都係重申立場

咁幾時投票通唔通過?

緊爽又夠鐘強烈不滿堅決反對

估唔到歐盟咁支持香港

而家好似講緊美國同墨西哥？

唔識英文
但強帖點可以無劉明

以前香港好多法國建築公司係香港嫁 依家比中資用低價踢走曬

同問

就算得口交都已經好好 起碼話比港共知國際睇撚住佢地

佢commissioner only though he is here for VPC/HR
其實等於EU立場

八國聯軍

好似係11點到會投票

11點，即係1700HKT

傾埋墨西哥同俄羅斯就投

其實就算唔係binding都好重要
起碼呢個時勢都要威脅港共比全世界望住, 禁住班毅進仔, 唔比佢地亂黎 (e.g. 用實彈)

希望得

不容外國勢力說三道四，他國無權干預中國內政，請尊重中國主權和領土完整，中方強烈譴責歐盟搞單邊主義，搬起石頭砸自己的腳

習敗敗有冇諗過請我去做口交部發言人

淨口交係冇撚用的

Trump又比人攻擊 其實好矛盾 得佢夠痴線同中國打 但係份人真on9

呢個reply 黎？

下面寫曬每個人由幾分幾秒開始講，幾分幾秒停 ？

因為對於佢地黎講都係同法治，人權同democracy有關
but politics also play a role - 要EPP支持個motion一定要講埋桂民海

Dragages?

宜家講緊個個係咪意大利人嚟"Deglee"

係呀，三個議題都係under rule 144，之後會講Russia

this is how EP works - 一分鐘就一分鐘多一秒都唔會有

依家啲基建無曬佢份咁濟

等投票 我諗應該過到掛
聽落大家都見到個bill延伸出黎有咁多問題係香港

明白

其實係痴線佬係要由痴線佬對付番
但係正常民生政策俾佢地搞會好大件事

好奇點解voting時間長過debate?

我英文唔好, 感謝各位的翻譯
雖然我唔係全部聽得明, 但知道歐盟咁支持香港, 真係好感動!

傾完
都係左膠式和理非非一國兩制
睇下投票過咩仲實際

口交部敢唔敢出聲屌呀拿

背到呢堆說話 個個都可以係中國口交部

睇過agenda 有個位係explanation of votes
唔肯定係咩黎
有無巴絲可以解答下

外交部重申英方在1997年7月1日後對香港沒有權利

快將離任的英國首相文翠珊表示，英國希望與中國有良好的經濟關係，但同時會就《中英聯合聲明》等議題繼續為香港表態，也希望中國繼續遵守《中英聯合聲明》。在北京，外交部發言人陸慷表示，文翠珊談到《中英聯合聲明》，以主張英國在香港事務上所謂的權利，中方已多次苦口婆心回應，英方在1997年7月1日以後，對香港沒有任何權利，從任何地方也找不到所謂的權利，希望英方醒一醒，重申香港在1997年回歸祖國後，香港事務完全是中國內政，依據中國政府與香港特區政府治理香港，就是依據中國人民共和國憲法和基本法，沒有甚麼其他的東西。陸慷又表示，堅持中英關係黃金時代是兩國領導人達成的重要共識，如果能很好沿著這個共識共同努力，推進中英關係，肯定符合中英兩國人民的共同利益，但需要英方拿出實際行動，顯示出維護中英關係大局的誠意。

2019-07-18 16:08:34

留名

開始感覺到一直嘅努力無白費
係俾到世界見到我地嘅決心
雖然睇唔到直播 但睇留言都睇到眼濕濕
#多謝香港人#多謝hocc

點會唔敢
上次22個主要西方國家嘈新疆問題
都口炮返轉頭 你話會唔會屌

幾時宣報香港可以獨立?

因為要 vote amendments then motion itself
加埋都vote 好多次，同埋可能唔止要vote by show of hands

似係debate的內容節錄

其實口交部都幾on9...

爽緊

咁宜家幾時vote?

我估應該會，都係話內政唔容許外國干預乜乜77嗰d

又係呢幾句

外交部駐港公署：歐洲議會決議案混淆是非促停止討論
18.07.2019 16:14

歐洲議會緊急辯論香港情況，議員提出的決議案包含要求特區政府不起訴示威者等。外交部駐香港公署發言人指，有關議案無視事實，混淆是非，自不量力對特區政府依法施政和中央政府對港政策指手畫腳，態度之狂令人咋舌。中方對此予以強烈譴責，表示強烈不滿和堅決反對。

發言人表示，議案對令人髮指、事實確鑿的嚴重暴力行為視而不見，對克制執法的香港警察受人身攻擊和傷害麻木不仁，美化和縱容暴力違法行為，議案要求特區政府放棄依法追究肇事者責任，完全不顧及香港的整體利益和主流民意。發言人指，香港事務純屬中國內政，不容外國妄加干涉，敦促有關議員停止討論和推動有關涉港議案，停止干涉香港事務和中國內政。

Source:

around 11點 (HKT 1700)

我無衰11!

其實唔使理佢哋
嚟嚟去去都係嗰幾句
聽都聽到厭

其實唔洗報啦，每次都copy and paste，了無新意

強烈譴責

人地表示我國是第二大經濟體
唔怕你地
分分鐘同時向成個北歐宣戰都夠瞻

Vote 完之後，MEPs 可以要求take the floor 去俾所謂嘅 「explanation of vote」，即係分析下投票結果，點解你或你嘅政黨會咁投

個翻譯係唔係跟唔切

發言人指，香港事務純屬中國內政，不容外國妄加干涉，敦促有關議員停止討論和推動有關涉港議案，停止干涉香港事務和中國內政。

發言人就黎24小時都要不停地譴責

口交部請勿干涉歐洲國家內政

CcTVB 已經有講口交部話干擾內政 但係唔報議程

一定出
中國政府有咩其他國家講多佢地幾句就話人地干預內政

佢都係做個show俾佢d國民睇啫

有D人trump 同時有人理解immigration situation

頭先返譯訓左，而家要個西班牙人再講多次

*屌

屌你老母，呢一段每次都至少岩一半

個西班牙人：again？2 minute？

投完票就快啲制裁香港

721見！推

記得好似有大陸人整過個口交部聲明產生器之類既野

笑到仆街

啲發言人成部機械人咁

哩round 雖然有機會沬去青年或好多人既未來，但同時有機會令大家更加走向國際，由6月開始好多野都有係國際層面上互動，係哩個情況大家不仿多D了解埋國際間既事行，咁會對自己既眼光有益，仲可以訓練思考，無論身（發夢）心（文宣）以至本地及國際間都可以吸收化為自己日後既利劍。

Come on fuck me
China burn with us

笑左

[黑色0.3警告] 張超雄事件 - 論0.3分化議員與群眾手法

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

幫幫手

有結果未

國際間既互動話語權同利益分配，所有野都係傾出黎，獨裁政權除外，但只要獨裁政權要係國際間遊走，都要出黎談判

我估唔到既係佢地立場竟然可以咁一致。

而家唔畀D外國勢力輸入武器喎,中國冇奶油要反對架?

以後出國都抬得起頭

老共國際上只有非洲班"朋友"

佢唔係每個議題到最後都會出黎講架咩

人道危機

哩句真係入心

3方，美/歐/英＝西方共同體

非洲用撚完佢d錢都唔撚會還仲要踢埋你走

佢就算把啦，報道咁偏頗

投完票會點樣

係咪就嚟投票

所以支那都唔係被你㩒住嚟恰
起橋起到通車前就冧 攬炒

咩情況

唔係好聽得明

無約束力議案黎
其實係無事發生, 只係一個表態
不過咁, 根據呢份野, 各個國家之後會唔會自己國會再做野就未知

未呀，仲有人發緊言

外交部出咗聲啦，話中英聯合聲明已經廢咗，英國對香港冇任何權利。

外交部重申英方在1997年7月1日後對香港沒有權利

快將離任的英國首相文翠珊表示，英國希望與中國有良好的經濟關係，但同時會就《中英聯合聲明》等議題繼續為香港表態，也希望中國繼續遵守《中英聯合聲明》。

在北京，外交部發言人陸慷表示，文翠珊談到《中英聯合聲明》，以主張英國在香港事務上所謂的權利，中方已多次苦口婆心回應，英方在1997年7月1日以後，對香港沒有任何權利，從任何地方也找不到所謂的權利，希望英方醒一醒，重申香港在1997年回歸祖國後，香港事務完全是中國內政，依據中國政府與香港特區政府治理香港，就是依據中國人民共和國憲法和基本法，沒有甚麼其他的東西。

陸慷又表示，堅持中英關係黃金時代是兩國領導人達成的重要共識，如果能很好沿著這個共識共同努力，推進中英關係，肯定符合中英兩國人民的共同利益，但需要英方拿出實際行動，顯示出維護中英關係大局的誠意。

【突發】【印刷版英文文宣】香港警察暴行曝光

【突發】【英文文宣】香港警察暴行曝光

而家討論成點？好緊張

你可以用返個cosplay黎睇，香港＝勇武（所有發生抗爭既事都係到），國際機構＝和理非（所有backup行動或對中共話語權），以細推量大成個結構一鳩樣

點解外交部發言人又唔同咗？

未vote - 有delay
Russia, notably the situation of environmental activists and Ukrainian political prisoners 11:16am 完

點解一click入條直播link係講緊烏克蘭嘅？
有關香港嘅討論已經完咗啦？

好似同美國同一方向 雖然無乜實際野 口交下好過無

VPC/HR 會出聲，起碼我諗都要出個statement

第一個議程就講左香港

是但啦,
識講堅決反對就做到

來來去去咪又係果幾個負責口交發言

而家果個代表，講得唔錯喎

其實同時有三個，一個正級，兩個副級司長。

捷克啱啱先hold 住台灣犯人移交畀台灣, 今次呢個議案通過咗之後, 歐盟各國各自做返啲野都唔奇 很爽 今次又要無限播錄音

Greed and fear... 真係冇乜人/國家可以克服到...

捷克啱啱先hold 住台灣犯人唔移交畀大陸, 今次呢個議案通過咗之後, 歐盟各國各自做返啲野都唔奇 很爽 今次又要無限播錄音

[緊急 突發] 全港最大型既線上文宣 正式上線啦

唔理衝唔衝 721金鍾

有咩結論?

投左票？

開始投票啦

開始投！！！！！！！！

成個鐘都load唔到個live

無啦啦嘈交既

+1

嘈緊侵侵單野

結果？ load唔到直播。。

原來

其實一直唔係好諗得明
當初割讓香港係同清政府簽，
但點解還係還返比中華人民共和國嘅，
何況150年前決定嘅事點解要由宜家嘅人去受

講Trump 用不當言語責罵四名國會議員

我覺得其中一個原因係香港太多大中華膠

我用google chrome load唔到
IE就得 FYI

黎啦！！

Amendment 2 now

We are move on the vote
Amendment 1: rejected
Amendement 2: rejected
Amendment 3: rejected

Motion as a whole: adopted

仲要份契而家喺台灣

好撚快

唔係好明，舉完手之後會點？

清係交咗利益權利比中華民國，理論上回歸係比中華民國唔係中共不過政治就係睇拳頭唔係嘴頭

發生咩事 屌快撚到

岩岩開
原來咁多人開會

我都話好快嫁啦
因為佢地可以一個鐘內vote 幾百次

即係點? 結果呢?

快到睇唔撚到
咁依家係點

個MEP都話太快

係囉太快了

有人屌佢投得太快
制都禁唔撚切

所有修訂rejected
原版通過

傾左咩重點？

咁撚快做乜

No
Hong Kong people never had the chance to speak for themselves in the negotiation
It is just an issue between two countries

你睇下人地個主席都會APOLOGIZE

香港果個呢???

係舉手投票嫁，除非主席話用眼分唔到係咪過半數或者有人request for roll call vote - which is 而家做緊嘅野

有班新嘅MEPs 話太快跟唔切

大口狗

呢D咪民主囉，肯認錯肯改

應該咁講
就算80 年代俾當時0既香港人有SAY 去投一次票... 結果都係 "回歸" 中國

原裝版本通過

We now move on the vote
Amendment 1: rejected
Amendement 2: rejected
Amendment 3: rejected

Motion as a whole: adopted

睇唔明

點解仲未投香港嗰個

我都load唔到
一睇到已經投緊墨西哥

姐係支持香港反送中？

load極都load唔到

發生咩事

its non-binding

我得一個問題
到底做緊乜撚嘢

hahaha

load 唔到呀

結論係咪都係關注下就算

唔會唔pass

我load唔到個live

我都話投得好快嫁啦

香港議程上：
Amendment 1: rejected
Amendement 2: rejected
Amendment 3: rejected

Motion as a whole: adopted

個投票結果得1秒咁
睇都睇唔切

即係點...

rejected ?

即係點....

patten未黎之前 英國死都唔肯加快民主步伐驚激嬲中共
真係無得幫日落國兜

即喺通過咗呢個議案？(雖然無約束力)

Amendment reject =/= proposal reject

無啦啦點解有amendment?
Amendment=Reject個議案？

Explanation of vote 係做咩？

成個議案原版通過

Amendment 即係議案嘅修改

720 -- 政府山 基督徒集結

推.有無用之後先知
但咁關鍵時刻都幫我地出下聲
以後都唔笑你地係「歐豬」

11:06:08果位仁兄講得好好 好投入

返緊工冇追post
3個amendment係咩

直播link喺邊？

因為議案通過左，咁跟住落黎就會

17. Instructs its President to forward this resolution to the Council, the Commission, the Vice-President of the Commission / High Representative of the Union for Foreign Affairs and Security Policy, the Government and Parliament of the People’s Republic of China, and the Chief Executive and the Assembly of the Hong Kong Special Administrative Region.
指示歐洲議會主席將呢份決議案forward俾歐盟理事會，歐盟委員會，VP/HR (歐盟外交安全政策高級代表），中國政府，中國人大，香港行政長官同立法會

連登仔需要學下睇d basic議會用字

速度真係好快

修正案唔通過，對我地係好事定壞事

咁我要承認EP係復雜嘅

推完慢慢睇

呢份都過
美國嗰份應該都過

果陣太多難民問題

其實應該當年英政府就要
無賴文宣洗班左膠腦

議案通過左係啲修正無通過到，意料之內啦
this is really just how EP works

雖然冇約束力不過通過都係好事

勁多偷渡

小好資質差 有冇個介易版既總結

大大力車一巴

到時可能梗爽又出聲
香港事務純屬中國內政

反而可能係二戰後對民族向心有抗拒，唔一定要有英國人感情 (種族不同)，但至少都要加強香港人的感覺。

咩呀
當年民調係大比數支持維持現狀

頭先再睇多次香港投票過程, 10秒之內就投曬amendment 1, 2, 3

中國外交部駐港公署強烈譴責歐洲議會議員干涉香港事務和中國內政

中新社香港7月18日電 針對媒體報道歐洲議會一些議員近日提出一項涉港議案，其中包含要求特區政府不起訴示威者等內容，中國外交部駐香港特派員公署發言人18日表示，有關議案無視事實，混淆是非，通篇充斥著無知、偏見與虛偽的“雙重標準”，自不量力地對特區政府依法施政和中央政府對港政策指手畫腳、發號施令，無知之深、態度之狂令人咋舌。中方對此予以強烈譴責，表示強烈不滿和堅決反對。

發言人表示，議案對令人發指、事實確鑿的嚴重暴力行為視而不見，對克制執法的香港警察遭受人身攻擊和傷害麻木不仁，毫不掩飾地美化和縱容暴力違法行為，大言不慚地要求特區政府放棄依法追究肇事者責任，完全不顧及香港的整體利益和主流民意。試問這些議員還有沒有一丁點的是非標準？有沒有起碼的道德良知？眼中還有沒有基本的法治觀念？

發言人表示，香港回歸以來，中國政府依照憲法和香港基本法，切實貫徹落實“一國兩制”、“港人治港”、高度自治，香港的法治水平躍居世界前列，香港同胞真正實現了當家作主，依法享有前所未有的民主權利和自由。這是任何不帶偏見的人無法否認的事實。有關議員卻肆意抹黑“一國兩制”和中央政府對港政策，分明是顛倒黑白、別有用心。

發言人強調，香港是中國的香港，香港事務純屬中國內政，不容任何外國、組織或個人以任何方式妄加干涉。我們強烈敦促有關議員認清事實，擺正位置，從維護自身形象和歐方在港利益出發，恪守國際法和國際關係基本準則，尊重中國主權安全，立即停止不負責任的抹黑、信口雌黃的指責和嘩眾取寵的威脅，停止討論和推動有關涉港議案，停止干涉香港事務和中國內政。(完)

屌晒成個歐洲議會咁多國

上面連amendment係乜都問先有感而發

快到好似眨左一下眼就完左

成個議案通過左, 即係就會正式實行下面17個CALL咁解?

因此：
1. 呼籲香港特別行政區政府正式撤回逃犯修訂條例

2. 呼籲香港政府立即釋放和平示威者，同埋撤銷所有對和平示威者，及因為在抗議前或抗議其間和平行使緊言論自由而被扣留嘅人嘅控罪

3. 呼籲（政府）儘快就警方對於示威者使用武力嘅情況進行獨立、公正而有效力嘅調查

4.強調歐盟同好多香港市民一樣好關注呢個逃犯條例嘅修訂，亦強調呢一個條例修訂對香港同香港人、歐盟及其居於國外既公民，同埋商界對香港既信心有深遠嘅影響

5. 敦促香港確保佢既法例遵與國際人權法所釐定既義務為一致，包括公民及政治權利國際盟約（ICCPR）以及聯合國禁止酷刑公約（UN Convention against Torture and Other Cruel, Inhuman or Degrading Treatment or Punishment）既規定

6.承認香港係最近幾個禮拜有令人驚訝數目既市民因為逃犯條例而上街和平示威，包括6月9號近100萬人同一星期後200萬人既遊行

7. 強調香港市民既權利大致上受到保障，但對於持續惡化既公民權利表示關注；深切關注記者承受緊前所未有既壓力，以及佢地係報導涉及大陸同香港政府既敏感話題加劇左自我審查

8. 強調基本法保障言論自由、出版及新聞自由、集會、結社同遊行既自由；呼籲香港同中國政府確保所有市民既人權以及基本法列明既各種自由得到保障

9. 強烈譴責中國持續且增強對香港內政既干預，以及中國最近關於中英聯合聲明為「歷史文件」，因此「不再具有任何現實意義」既主張；強調中國政府受聯合聲明所限，必須維持香港既高度自治、權利及自由。

10. 歐盟深切關注到有反對派嘅候選人係呢一個大環境下唔俾去參與立法會選舉；注意到並深切關注反對派候選人如周庭同前議員劉小麗因其政治立場及觀點，而被禁止參加立法會補選。

11. 呼籲歐盟、其成員國及國際社會去實施適當既出口管制機制去禁止中國，特別係香港，去得到會侵犯基本權利嘅科技。

12. 敦促香港實行系統性嘅改革，根據基本法，實施行政長官同立法會嘅直接選舉；呼籲各界同意設立一個民主、公平、開放以及透明嘅選舉制度，而該制度該賦予香港市民係所有領導職位投票同參選嘅權利。

13. 重申歐盟關於立即釋放瑞典國民桂民海嘅呼籲

14. 強調歐盟對於增強民主既承擔，包括香港嘅法治、司法獨立、基本自由及權利、透明度，同資訊流通及言論自由。

15. 重申歐盟係每一個政治同人權對話中持續對中國政府提起該國侵犯人權既事件及其重要性；依樣嘢符合歐盟一貫對於中國既政策。係中國深化其改革過程並增加參與國際事務嘅時候，透過簽署左一系列嘅國際人權條約，佢被納入左國際人權條約嘅框架裡面。因此，在此呼籲歐盟去繼續與中國進行對話，以確保佢有遵守依啲承諾。

16. 呼籲歐盟外交安全政策高級代表，幫忙對外事務部以及係歐盟成員國共同以上嘅問題表達關注，同時亦呼籲同中國政府同埋香港政府保持對話

17. 指示歐洲議會主席將呢份決議案forward俾歐盟理事會，歐盟委員會，VP/HR (歐盟外交安全政策高級代表），中國政府，中國人大，香港行政長官同立法會

係

咁撚快

果陣時係驚班左派會入到建制所以ban咗

係呀，因為認真一次會要vote幾百次，amendment 通常都rejected，唔快快手搞10個鐘都收唔到工

我地成日笑要做MEPs要practice定

因為好似無留意到有人提出過Amendment

但係仲未有期呢，一日未有期佢都係得個擺字

即係意思係嗰三條修正到底係咩嚟

我已經一開post就提左大家投票會投得好快

theoretically yes 但個議案係non-binding

證明做左正確嘅事

唔重要哈哈
我無譯因為我知一定過唔到

Is 4pm 外交勢力 討論緊香港

東歐有部分join 左一帶一路，個d 就真係尷尬了

但大概方向係對香港不利嘅?

最尾個主席都話，好多謝有代表提出話投唔切票，所以之後既投票都會慢D，仲話平常過程要係一個鐘之內投好多次，到時大家可能會要求投快D

呢D先係主席嘛，肯聽肯改，對比香港果D所謂高官

唔好意思，我英文差

即係會唔會賣裝備俾香港？

呼籲

其實可唔可能整合口交部否認英國有權管香港既所有發言，再推上去國際level，話中國從來未守過約

唔單單管治權方面，之前中聯辦仲出過發言話香港只有一國沒有兩制，上到枱面就唔到佢否認

假新聞都報得出 正常啦

預祝歐洲國家同香港警方進行禁運，包括但不限於武器、裝備、載具同埋戰術
預祝香港警方全面採購北方工業槍械，返大陸戰術褶被訓練，警車轉用東風汽車

推下先

係一啲好technical嘅野

例如第一同第三個係加一段關於人權嘅
第二個關於regrets EU removed Hong Kong from the EU’s watchlist on noncooperative tax jurisdictions

唔該全面制裁香港半年 咩都唔好入

""停止討論和推動有關涉港議案，停止干涉香港事務和中國內政。""

呢個新聞出嘅時候,應該未通過
如果通過左先出,一定尋日一早寫定，知道通過diu 歐盟 , ""好大既官威啊!""

its NON-BINDING
呢個係resolution 唔係regulation呀
我知好technical 但巴打們可唔可以認真啲睇下我寫嘅野呀

即係只係姿態only

咁多都係呼籲

係啊冇約束力, 不過好過冇
希望有幫助，有國家會跟

換個角度諗
先禮後兵
先可以出師有名

佢出左名roll call 得快，再加上岩岩換屆，有新MEPs上場，所以望落去大家都有啲雞手鴨腳

雖然冇乜用，但起碼多左人知道件事。

外國做嘢要有鋪墊（好似係）

回歸前，香港人嘅拼勁舉世推崇，但回歸後，香港呢個品牌已逐漸被世人遺忘。
今日年青人為理想，再次在世人面前展現消失了的香港精神，令舉世矚目，喚醒全球。
年青人，你哋好犀利呀！大家加油。

中國迫多國，拎國際發言權，唔通中國送錢佢駛

文宣做野